旅遊網籌辦 倘無牌收費犯法

旅遊網籌辦 倘無牌收費犯法

頭條

【本報訊】今次香港3天離島露營團是武漢一個旅遊網站的團長籌辦，團友稱這次行程是內地近年興起的「自發組織」體驗遊，毋須付團費。不過，記者卻發現該網站另有收費1,080元人民幣的「五一節香港5日遊」露營團，費用包括中港交通費及保險費，但強調若有意外「不承擔賠償責任」，對消費者保障成疑。立法會旅遊界議員姚思榮認為這類組織集體自由行的網站，倘若收費而沒有旅行社牌照便已有踩界違中港法例之嫌，而香港旅遊界亦應反思及改進，才能挽救不斷下跌的內地團人數。

警員昨晨到東灣巡視，最終警告非法紮營的旅客。

港缺深度遊欠吸引

姚思榮稱，以往在黃金周等外遊高峯日子，每天訪港內地團可達400、500個（每團約30人），但現時卻少了近三分二，像今次小黃金周每天即僅150團。人數下跌背後原因很多，除了傳統景點已欠新鮮感外，也可能與業界充斥不少質素有問題的零團費購物團，令內地客卻步。加上隨着手機普及，近年內地興起以網站及手機程式聯絡的自由行，志同道合者不用再報團，而是透過召集人相約集合來港旅遊，去探訪風光美麗的郊區如地質公園，或到離島紮營。姚認為香港旅行社應策劃更多深度遊行程搶客。
今年5.1黃金周酒店收費其實有所回落，4、5星級酒店日租分別可低至900至1,300元，但入住率仍大不如前。原應受惠黃金周及太平清醮的長洲度假屋，雙人房價錢亦較以往平了100元，然而入住率仍然大跌。
■記者金敏琍、周子惇

大嶼山貝澳營地昨日近乎爆滿，但該批武漢遊客成功在草地「插針」紮營20多個。周子惇攝

相關新聞

遊人逼爆南丫島

頭條 5小時前

商店睇淡五一 冀七一旺財

頭條 5小時前

首季來港旅客數字升3.7%

頭條 5小時前

5.1黃金周遊港$0住宿 內地團違法紮營 攻陷長洲沙灘

頭條 5小時前